---
title: 为学二三
date: 2011-04-09T08:35:41+00:00
categories:
  - 生活
tags:
  - Jerry
---
Jerry给我说他想学拉小提琴有一段时间了，他之前一直在学围棋，周日也不想给他太多压力。后来他放弃了围棋，我说我希望能够坚持，但是jerry说他只是想把围棋作为一个爱好，不是为了神马段位才学习的，我觉得挺有道理，于是我同意了他的选择。这样也好，至少我不用每周天早上再起那么早了 ：）

今天给jerry交了英语学校的一年的学费，课间和wendy老师聊了聊，告诉wendy节日期间和他来自美国的小朋友Lucy一起玩，因为语言不通，让jerry很是纠结，也加强了他学习英文的热情，老师说jerry上课表现很好，现在在班里的水平已经很靠前了。我自然也是高兴的，对于英语，我是没有太征求他的意见，小屁孩子，有一天他会发现我在这件事上没有那么民主至少没有那么糟糕，至少我今天开玩笑的给他讲，我们以后就不上英语课了，结果看到的不是原先那种得以解脱的表情，取而代之的是那满脸的失望和郁闷，呵呵。

在等待jerry完成课程的闲暇中，我在附近找了找音乐学校，在他对我提起小提琴这个话题越来越少的状况下，满足他这个对于兴趣的尝试。英语课结束，我们共进午餐，然后带他来到这里，因为他告诉我他是想学小提琴的，我便找了提琴老师，安排了试听，家长可以陪同的，但是我选让jerry独自去完成，离开前我告诉他，任何时间，你都可以出来，然后告诉我你的感受和想法。

百无聊赖的等待，没想到他听了那么久，下午还有事情，不得不去打断，然后又去了另外的一个老师的教室，又是漫长的等待，等待，实在着急，推开门，把jerry给揪了出来，我没有想到，他会呆那么久。

我问怎么样，告诉我你的决定吧。“还行吧”，总是这么给自己留有余地。和老师一起聊了聊，我说我了解jerry，希望能够在开始有一个轻松的环境，因为我不对他有任何要求，只是希望他能够对某种事物有兴趣的时候，给他一个尝试的机会。老师说小提琴相对难些，有一段时间会比较枯燥。枯燥，我担心的就是这个，我了解我的孩子，没有足够的有趣，就不足以吸引他的关注。老师说建议可以学学吉他，相对容易些。我完全不懂，就带jerry去了乐器室，让他摆弄了吉他，然后问jerry最终的决定是什么。

小提琴，依然是小提琴。小提琴就小提琴吧。

宝贝，我不会强制你去学神马东西，除了快乐。我希望你能够快乐的去学习你想学习的，只因为我喜欢看到你灿烂的笑容。

[<img style="background-image:none;padding-left:0;padding-right:0;display:inline;padding-top:0;border-width:0;" title="IMG_0982" border="0" alt="IMG_0982" src="http://www.kaolizi.com/v4/wp-content/uploads/2011/04/img_0982_thumb.jpg" width="323" height="484" />][1]

 [1]: http://www.kaolizi.com/v4/wp-content/uploads/2011/04/img_0982.jpg